% "Лабораторная работа 2"

\documentclass[a4paper,12pt]{article} % тип документа

% report, book

%  Русский язык

\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы


% Математика
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} 


\usepackage{wasysym}

\usepackage{hyperref}

%Заговолок
\author{кафедра КТиЭО}
\title{Работа с текстом в \LaTeX{}}
\date{\today}


\begin{document} % начало документа
\section{Команды, которые используются для форматирования технического текста.}
\begin{itemize}
    \item Межстрочный интервал. $\backslash$linespread\{интервал\}
    \item Полуторный интервал. $\backslash$onehalfspacing
    \item Вставка неразрывного пробела. \~ \
    \item Пробел шириной 1em.  $\backslash$quad
    \item Пробел шириной 2em.  $\backslash$qquad
    \item Растяжимый горизонтальный пробел. $\backslash$hfill
    \item Вставка текущей даты. $\backslash$today
    \item Запретить переносы в слове. $\backslash$mbox\{Непереносимость\}
    \item Задать переносы в слове. $\backslash$hyphenation\{Непереносимость Син$\backslash$-хро$\backslash$-фа$\backslash$-зо$\backslash$-трон\}
    \item Указать стиль страницы. $\backslash$pagestyle\{Стиль\}
    \item Добавление другого документа. $\backslash$include\{файл\}

    \item Переход на новую строку. $\backslash$newline или $\backslash$$\backslash$
    \item Переход на новую страницу. $\backslash$newpage
    \item Выравнивание по центру. $\backslash$begin\{center\} Текст $\backslash$end\{center\}

    \item Выравнивание по правому краю. $\backslash$begin\{flushright\} Текст $\backslash$end\{flushright\}
    \item Выравнивание по левому краю. $\backslash$begin\{flushleft\} Текст $\backslash$end\{flushleft\}
    \item Создать сноску. $\backslash$footnote\{сноска\}
    \item Задать размер текста. $\backslash$tiny $\backslash$scriptsize $\backslash$footnotesize $\backslash$small $\backslash$normalsize $\backslash$large $\backslash$Large $\backslash$LARGE $\backslash$huge $\backslash$HUGE
    \item Гиперссылка. $\backslash$url\{ссылка\}
    \item Нумерованный список. $\backslash$begin\{enumerate\} $\backslash$item Текст $\backslash$end\{enumerate\}
    \item Маркированный список. $\backslash$begin\{itemize\} $\backslash$item Текст $\backslash$end\{itemize\}
\end{itemize}

\end{document} % конец документа