% "Лабораторная работа 2"

\documentclass[a4paper,12pt]{article} % тип документа

% report, book

%  Русский язык

\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы


% Математика
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} 


\usepackage{wasysym}

\usepackage{hyperref}

%Заговолок
\author{кафедра КТиЭО}
\title{Работа с текстом в \LaTeX{}}
\date{\today}


\begin{document} % начало документа
\begin{enumerate}
    \item Для чего предназначена издательская система LaTeX? 
     \begin{flushright}
    Издательская система набора верстки \LaTeX\ используется для составления сложных 
    документов, например, научных публикаций, содержащих математические выражения, диаграммы, физические и химические формулы.
    \end{flushright}
    \begin{center}
    \large Подробнее можно узнать:
    \url{https://ru.wikipedia.org/wiki/LaTeX}
    \end{center}

    \item В каких случаях рационально её использовать?
    \begin{flushleft}
    Рационально использовать систему LaTeX в документах, которые необходимо быстро заполнить различными таблицами и формулами.
    \end{flushleft}
    
    \item Какие преимущества имеет работа в этот системе?
    Работа в этой системе имеет следующие приемущества:
    \begin{itemize}
        \item удобство применения;
        \item гибкий в использовании инструмент;
        \item высокая переносимость\footnote{переносимость между платформами};
        \item поддержка всех языков;
        \item система неприхотлива к вычислительным ресурсам\footnote{работает даже на очень старых компьютерах};
        \item удобный набор формул.
    \end{itemize}
    
    \item Какие сложности могут возникнуть при работе в этой системе? \\
    Работа в этой системе может вызвать сложности:
   
    \begin{itemize}
        \item сложность изучения системы;
        \item могут возникнуть сложности с переносисостью растровой графики.
    \end{itemize}
    
    \item Какие недостатки отмечают пользователи при работе с этой системой?
    \begin{itemize}
        \item требуется иметь навики полигафии
        \item сложно создавать новые стили оформления;
        \item сложно писать неструктурированные и неорганизованные документы.
    \end{itemize}


\end{enumerate}
\end{document} % конец документа